村民聞爆炸巨響 駐軍墜機傳四死 電塔損毀 中電搶修

村民聞爆炸巨響 駐軍墜機傳四死
電塔損毀 中電搶修

【大欖空難】

【本報訊】解放軍駐港部隊直升機周一在大欖郊野公園進行飛行訓練時失事，至今失事原因、事發地點及有無解放軍傷亡仍是個謎。本報昨巡視大欖郊野公園，發現一座巨型電塔的頂部屈曲損毀，有電纜下墜。有村民稱事發時聽到爆炸聲。中國人權民運信息中心引述消息指，意外導致四名機組人員死亡，但政府及駐軍仍未回應。有立法會議員懷疑意外與潮濕濃霧下，直升機失事撞向電塔或電纜有關，亦批評當局延遲公佈，做法不妥。

記者：張培生 劉漢權 郭杏妤

傳墜毀的解放軍直升機機身編號6304，同編號直升機上月曾在本港演習。

電塔頂層右邊位置疑被撞塌，最少三名工作人員在塔上維修。劉漢權攝

謝屋村農夫指周一下午約5時聽到直升機爆炸聲。有線新聞畫面

保安局前晚突然公佈收到駐軍知會，周一下午駐軍一架直升機在大欖郊野公園進行飛行訓練時失事，事故「未涉及任何民居受損或市民受傷」，駐軍會根據駐軍法處理及調查事件，隻字不提事故詳情。昨日中國人權民運信息中心引述消息稱，意外中疑導致四名機組人員死亡，中心引述「廣州天河區岑村軍用機場消息人士」指，事故中墜毀的解放軍直升機是直8運輸機，機身編號是6304。翻查資料，同編號的解放軍直升機曾在本港演習，本報再就被指有解放軍死亡向保安局及駐軍查詢，保安局只稱「會與駐軍了解事件的詳情」，駐軍一直未回覆。警方、消防處和民航處則指無補充。

記者昨午到大欖郊野公園巡視，其間沿甲龍村步行約一小時，沿路沒發現直升機殘骸，亦未見解放軍出現。甲龍村村民群姐稱本周一下午近5時，村裏突然停電，之後又着燈，類似跳掣，是多年來首次。當提到當日有解放軍直升機在附近失事，她指沒看見，但平日每晚也見軍機在空中飛行。

謝屋村農夫X先生接受有線電視訪問稱，周一下午約5時聽到一聲爆炸聲，接着四下似物件碰撞巨響，但未見大火或煙霧。另有行山人士指，出事翌日見到中電人員上山，並有解放軍和警察在場設封鎖線。

本報記者昨見到遠處有三名工程人員，攀上清潭村附近的一座巨型電塔維修，電塔約20米高、電塔頂部右邊位置屈曲並有電纜下墜，疑曾被撞擊。
對於甲龍村村民指當日曾有停電跳掣，中電指周一下午4時48分，中電連接屯門龍鼓灘至沙田的40萬伏特架空電纜出現故障，引致40萬伏特高壓供電系統錄得短暫電壓驟降，歷時少於0.1秒。中電人員到場發現電塔及電纜損毀，仍調查原因。

議員︰延遲公佈做法不妥

相關新聞：「直8」曾偵測中大保衞戰

立法會議員朱凱廸在fb引述八鄉村民指事發前聽到直升機聲，之後有「古怪巨響」，然後直升機聲便消失，但當時大霧不見煙火。其後有多架解放軍直升機輪流飛向後山，但大霧下掉頭。

今次是解放軍自97回歸後首次在港發生航機失事。立法會議員譚文豪認為，駐軍軍機發生意外雖交駐軍調查，事件亦沒涉居民傷亡，但質疑港府及駐軍延遲公佈，做法不妥，因可能有行山人士路經受影響。

中國從來都唔會死人

累到人地中電工人要開工，死就咪撚影響人啦支那狗

肯定死晒
冇死人港共仲唔打鑼咁澄清

原來直八
大架野

3萬，thanks

大家冷靜d
共軍只係練習緊急逃生
為左加強訓練力度
安排得逼真d都好正常
訓練後太勞累全員躺在地上休息
由工作人員送走

聽日黎支聯辦返工。

咁一定死唔少人
訓練點會架機咁少人
兩個crew兩個人？

頭又甩埋腳又斷埋
都係訓練緊工作人員嘅應變姐

中國民運中心指收到料係4個
升旗易就話7個

演習啫，邊有支那狗死？

收到風班解放軍收左安家費玩恐怖襲擊

原來可以咁樣幫還押手足

其實個電塔噉q大舊都可以撞埋去，唔通係傳說中嘅天兵。定連戰機都偷工減料

個牌都係淘寶

平時演習唔係好威㗎咩